大埔連儂牆劏肚案 控方改控企圖謀殺

DOJ竟然改控？！係咪想洗底
最近太多教授級法律學者衝出來講法治已死

------------------------------------------------------------------------------------------------

大埔連儂牆劏肚案 控方改控企圖謀殺 內地男續還押將交高院審理

去年10月，一名青年在大埔連儂隧道派傳單時，遭人以利刀割頸劏肚。案件今日在粉嶺裁判法院再訊，涉案內地男原被控一項「有意圖而傷人」罪，控方修訂控罪，改為企圖謀殺。案件押後至本年5月4日在東區裁判法院作交付程序，將交至高等法院審理，被告需繼續還押。

被告柳國升（22歲，廚師)，居住於廣西博白鎮，持雙程證來港。他被控於去年10月19日，在大埔雅運路近港鐵大埔墟站入口，企圖謀殺熊姓男子。

被告需普通話翻譯，法庭翻譯員今日向被告以普通語讀出修訂控罪時，被告一度指翻譯員的普通話好難明白，又要求翻譯員「講白話」。

被告原被控一項俗稱「傷人17」的蓄意傷人罪，控方今日修訂控罪，改控企圖謀殺罪。該控罪最高可判處終身監禁。

案件編號：FLCC4677/19

Link:

唔好講話洗底定係乜撚嘢，難得有一單係出糧做返自己應有嘅工作

企圖謀殺會唔會易d打甩 ?

over my dead body

企圖媒殺打甩咗直接當庭釋放，劇本已經寫好

仲以為偷偷放返大陸
定係個小粉紅原來冇趙家背景 拎黎祭旗?

冇人照

大陸大把呢d成世人都無出頭既低賤平民

微博貼一貼話佢劏過香港廢青甲由

隨時變當紅播主飛黃騰達

但高院D官冇裁判法院咁多奶共

其實唔係咁計 唔係只可以告一次
刑事來講一定有高告高
例如你告到傷人17 一定唔會告19

呢單Case 如果告唔入企圖謀殺 理論上係會再告返傷人17
但我覺得告入可能性都幾高 證據好明顯 而個傷係足夠致死
只係傷者大命無死到 絕對係企圖謀殺

以為改控手足企圖謀殺

高院有陪審團

定係你想差佬告佢普通襲擊好？
最易入

係 有陪審團 個犯死緊

有冇人知傷者而家點

入完等於無用 但單案又當完左

不嬲都有交替控罪呢樣野

咁都唔告意圖謀殺先有問題

係又屌唔係又屌果班
睇睇發生緊咩野先
今次DOJ就做到野啦

揸正嚟做姐

唔係可以幾項輪住上?
企圖謀殺入唔到罪都可以轉告嚴重傷人 < 咁樣

係 佢唔識

但的確唔係人人識嘅 都正常

講開陪審團，有冇人收到政府信
豁免兩年做陪審團

告條入唔到的，之後咩事都無👍🏻

交替控罪意思係告一條重啲難入啲既同時告一條輕啲易入啲
當陪審團認為證據不足以入重罪就要考慮堂上有既證據夠唔夠入輕罪
今次正路告企圖謀殺再以傷人17做交替控罪

記得初時DOJ定黑警係以傷人19做檢控
正常人一睇就知連傷人17都唔止啦
佢唔改啲官都會叫佢改
唔好講到DOJ咁正義咁

係應份架

南極企鵝同 界刀 頸少年一樣告企圖謀殺

高院就陪審團判決了.
法官只可以判刑期

傾掂左用錢解決之後咪棄卒囉

有jury, 等佢死。

告得入咪又係用你香港人啲錢養佢

政府心諗佢都有案底，出到嚟搵唔到工，都係用香港人嘅稅養佢一世算了

佢棚牙搞到我笑咗出嚟

利申唔關omdb事

做係應份既 咁都要讚 無糧出架?

DOJ做過大撚把閪嘢，唔洗諗住洗底

之前施君龍殺完一樣變到新腥港人，佢怕咩

洗咩底。。。根本就係要咁

集氣 屌佢老母

用黎做車頭相架？

有咁上下證據先轉到
之前唔夠證據告唔到謀殺

坐一世
又要納稅人比錢養垃圾

我都係諗到呢樣，幾年後風生起，專做殖民事業

依家係交替控罪

轉黑白色啦

戴耀庭果篇法治喪屍論好多人 buy , 點都有啲影響到舊底司法人員

咁都唔撚係謀殺 你話撚比我知點先算謀殺

腸都割到出曬黎

所以？謀殺無證據prove唔到企圖法庭唔會接受

有冇資格講over my dead body?

交替控罪la

讚條毛 出糧架 應該要做

個個大陸人除時係無收利益真心劏人

唔好幫班撚樣洗白

本來就係咁

點解要佢地應該做既野變做係佢地既恩賜

佢地班人既罪行落十次地獄都補唔返

關咩事？ 正常人唔係人人有份工

知唔知咩叫交替控罪

法治未死有險可守

收皮啦

梗本就係 坐返20年

聽著先

𠝹狗頸果個勇士點告

咁樣先至叫做正常

要人死左先有可能吿到謀殺.....

當然轉charge / alternate charge 都係合理 切腹咁大鑊

推

傾唔啱數咪變棄卒囉

刑罰最高判咩？

Push

判咗先算啦

因為check到真係無後台

點解當年柒警唔告酷刑罪坐終身

終生

老老實實，廣西人可唔可以喺法庭要求講廣西白話嘅翻譯員？

DOJ覺得證據不足

廣西都識廣東話

不過口音唔同

有冇交互控罪

九唔撚搭八

呢單tvb又唔播
阿伯俾火燒就日播夜播

你咁計
插黑警頸果位手足都會告意圖謀殺

普通襲擊可能賠錢守行為了事

安家費已搞惦

係正常嘢，唔好當做到嘢啦

omdb

人生會更精彩

某堆藍屍都係見錢開眼
真正蠢人係會做損人不利已行為
以為自己做正確行為禍己禍人
每個年代都會有種垃圾

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

佢真係好撚仆街

VIP(石壁)

Done

唔該手足

一定要告撚到條冚家剷劏人肚嘅廚屍支那賤種仆街

判夠7年拎身分證？